**熱帶風暴海燕**（[英語](../Page/英語.md "wikilink")：****，國際編號：**0716**，[聯合颱風警報中心](../Page/聯合颱風警報中心.md "wikilink")：**27W**）是[2007年太平洋颱風季的一個沒有被](../Page/2007年太平洋颱風季.md "wikilink")[聯合颱風警報中心升格的](../Page/聯合颱風警報中心.md "wikilink")[熱帶風暴](../Page/熱帶風暴.md "wikilink")。在事後報告中，聯合颱風警報中心把海燕定為熱帶氣旋27W。「海燕」是由[中國所提供的名字](../Page/中國.md "wikilink")，意指「海燕鳥」。

## 路徑

一[溫帶氣旋於](../Page/溫帶氣旋.md "wikilink")9月30日形成，並於10月3日在[威克島西北偏北約](../Page/威克島.md "wikilink")1080公里轉化為[熱帶擾動](../Page/熱帶擾動.md "wikilink")，初時大致停留不動，並訂為擾動編號93W。初時系統附近有少量對流發展，低層環流中心外露。當晚它開始緩慢向東移動，但對流稀少，低層環流中心完全外露。

10月4日，93W增強為[熱帶低氣壓](../Page/熱帶低氣壓.md "wikilink")，系統附近有對流發展，低層環流中心轉為部份外露，並加速向東移動。它迅速增強，當日晚上進一步增強為[熱帶風暴](../Page/熱帶風暴.md "wikilink")，系統附近的對流集中於南部。

10月4日晚上，它的強度達到巔峰，其中心最高持續風力只有每小時75公里，並開始沿副熱帶高壓脊西北部向東北偏北移動。微波圖片顯示93W形成一風眼牆，但環流細小。同時，[日本氣象廳把它升格為](../Page/日本氣象廳.md "wikilink")[熱帶低氣壓](../Page/熱帶低氣壓.md "wikilink")，但預期不會再增強。10月5日上午，它的風眼牆消失，但其低層環流中心明顯且風力仍頗強，對流十分旺盛，環流完整。

10月6日晚上，93W受到較涼的海水和頗強的垂直風切變影響，開始減弱。翌日[日本氣象廳把它升格為](../Page/日本氣象廳.md "wikilink")[熱帶風暴](../Page/熱帶風暴.md "wikilink")，並把它命名為海燕。10月6日晚上，海燕進一步減弱為[熱帶低氣壓及於](../Page/熱帶低氣壓.md "wikilink")10月7日上午減弱為一[低壓區](../Page/低壓區.md "wikilink")。

## 升格問題

10月5日，關大教授蘭德指出北緯20餘度，東經170餘度已經出現一個小型熱帶氣旋，他個人分析T值達[強烈熱帶風暴程度](../Page/強烈熱帶風暴.md "wikilink")，而當日[日本氣象廳](../Page/日本氣象廳.md "wikilink")(JMA)及[聯合颱風警報中心](../Page/聯合颱風警報中心.md "wikilink")(JTWC)未有將海燕升格為熱帶風暴，而海燕亦發展出一個[風眼牆](../Page/風眼牆.md "wikilink")\[1\]。

### 日本氣象廳

10月5日早上，日本氣象廳將海燕定為溫帶氣旋，但預期不會再增強，但海燕當時已錄得[暴風並發展出一個](../Page/暴風.md "wikilink")[風眼牆](../Page/風眼牆.md "wikilink")，顯示海燕已增強為強烈熱帶風暴，而海燕中心附近沒有冷空氣，因此被批評數值模式解像度不夠精細。翌日，日本氣象廳將海燕升格為熱帶風暴，但海燕已開始減弱，事後被外界批評氣象中心的估計未必是最貼近實際情況的。事後報告中，日本氣象廳承認海燕的前身已在9月30日出現，但顛峰在10月5日強度為40[節](../Page/節.md "wikilink")。

### 聯合颱風警報中心

聯合颱風警報中心一直將海燕定為[低壓區](../Page/低壓區.md "wikilink")（[熱帶擾動](../Page/熱帶擾動.md "wikilink")），但從quikscat分析顯示，海燕中心附近有暴風。聯合颱風警報中心不升格的原因是因為海燕冷心結構明顯，但海燕中心附近沒有冷空氣，因此被外界猛烈批評。在事後報告中，聯合颱風警報中心把海燕定為熱帶風暴27W。

## 圖片庫

Tropical Storm Haiyan 05 oct 2007 0205Z.jpg|10月5日 Haiyan 2007-10-05
0204Z 36V.jpg|10月5日 Haiyan 05 oct 2007 2238Z.jpg|10月5日

## 参考來源

## 外部連結

  - <https://web.archive.org/web/20090826230250/http://metocph.nmci.navy.mil/jtwc.php>
    [聯合颱風警報中心首頁](../Page/聯合颱風警報中心.md "wikilink")

  - <http://www.jma.go.jp/jma/index.html>
    [日本氣象廳首頁](../Page/日本氣象廳.md "wikilink")

  - <http://www.cwb.gov.tw> [中央氣象局首頁](../Page/中央氣象局.md "wikilink")

[Category:2007年太平洋台风季](../Category/2007年太平洋台风季.md "wikilink")
[Category:西太平洋熱帶風暴](../Category/西太平洋熱帶風暴.md "wikilink")

1.
    圖中由左至右分別為[颱風羅莎](../Page/颱風羅莎.md "wikilink")、[熱帶風暴楊柳](../Page/強烈熱帶風暴楊柳_\(2007年\).md "wikilink")、**熱帶風暴海燕**